不要把特斯拉當車企看，潛在的能源巨頭才是正解

風險投資家Chamath Palihapitiya最近在一檔節目中表示，特斯拉 (NASDAQ:TSLA)是一家“普遍被錯誤估價”的公司，人們繼續誤解其“從根本上具有顛覆性”的技術和商業模式。
“特斯拉繼續被低估，”這位投資家表示，“我認爲，人們對它的估價是錯誤的。試圖與特斯拉競爭的人並不是它的對手。”

他強調，特斯拉“不再專注于汽車業務”，“這項業務的價值在于解除對能源的管制”。他指出，需要注意的是，這家公司生産電池和能源存儲系統，可能會顛覆能源企業。

Palihapitiya認爲，電池日上展示的電池技術的最新發展意義重大。

“創新的陰極、陽極、電池包裝…我能告訴你的是，這些人展示的是一個有意義的飛躍和創新。"

“我是一個投資者，也是爲這個電氣化供應鏈提供原料的稀土所有者。”

Palihapitiya表示，多年來，人們一直認爲汽車巨頭將超過特斯拉，但它們制造的電動汽車只有少數在市場上取得成功。基本上，汽車公司都在混日子。與此同時，特斯拉生産的電動汽車越來越多。

“現實情況是，特斯拉每季度出貨的汽車越來越多，”Palihapitiya補充道。“消費者的需求越來越大，而特斯拉擁有一個簡化的平台，使該公司能夠獲得比競爭對手更高的單位産品利潤率。”

這位投資家還表示，特斯拉“將成爲世界上最有價值的公司之一”。

繼續燈

將energy generation decentralize 先可以令窮國家有穩定電力供應

潛力無限 提升至孖爆買入評級

俾人一抄就玩撚完啦

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的model X，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；用Neuralink接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

工藝嘅嘢，唔係話抄就抄到，好似光刻機, CPU, NGS， 光學鏡片等等技術， 就算畀你知道點樣製作，你抄到功能， 抄唔到質素

靜啦

咁易抄咩

支那就係咁諗

抄掂28nm先

中國人出現了

佢都係搵寧德時代 代工

好耐冇睇tsla
嘩一聲，vcp尾段

中point

MM

即係吹到佢真人Tony stark

我諗你唔知tesla 用軟件可以boost 到個range

而且講緊giga Berlin 遲啲會開始用4680電池

成交量連平時一半都冇
點vcp尾段

年頭係垃圾
年尾突然變能源巨頭

vcp尾段：冇供應結果成交縮至最少